受老闆氣找虛擬公仔發洩 奪「搞笑諾貝爾獎」

加拿大安大略省勞里埃大學商學院助理教授梁琳迪（Lindie Liang）和她的同事數月前發表研究報告，指任何人若在公司內受氣及遇到不公，毋須動手揍老闆一頓，只需上網找一個虛擬公仔凌虐一番，盡情發洩，便可令情緒回覆平靜；這樣免被公司炒魷魚，又可避免牢獄之災。這篇論文為她贏得本年度的「搞笑諾貝爾獎」(Ig Nobel)。

每年一度的 「搞笑諾貝爾獎」由美國《科學幽默雜誌》遴選及公布得獎名單，並在哈佛大學內舉行頒獎典禮，今年已是第二十八屆。雖名為「搞笑」，但得獎的都是一些認真進行、有科學根據及實際可行的學術研究成果。

本年度其他得獎者，還有一位創出革命性新方法自我檢查結腸的日本醫生、一位發現人肉不含豐富營養的英國考古學講師、一隊發現高科技產品買家大多數不看說明書的澳洲團隊、還有一批西班牙大學研究人員，他們想出方法計算駕駛人士一邊駕車一邊大叫及鬧人所帶來的影響。

所有獲奬者都要自費前往麻美國麻省哈佛大學校園出席頒獎禮，各獲得10萬億津巴布韋元奬金。他們各有60秒時間在台上發表得獎感受。如果超時的話，會有一名8歲女童大叫：「請停口，我很悶。」
梁琳迪在她工作的大學內專門研究工作場所的壓力。她說：「我們希望了解一家公司內的下屬，為何遇到不快事時會作出報復？我們都知道，如果向波士咆哮，會毀掉自己的事業。那麼，為何還要報復呢？為甚麼不斷有人這樣做呢？」

梁琳迪不建議任何人揍老闆一頓，但他們可以上網找一個虛擬公仔，輸入老闆的名字或縮寫，然後盡情虐待它，例如用針刺它或放火燒它。發洩一番後，大多數人都會心情好轉，心中憤忿不平的感覺會消失。

英國布里頓大學考古學講師科爾(James Coles)發現，如果各位想從日常飲食中吸收多一些卡路里，便不應吃人肉，因為相比起其他動物，人肉的營養價值不高。他強調，他沒有用真的人肉進行這項研究，而是利用已經獲認可的方程式去計算。

日本駒根市昭和伊南總醫院兒科醫生堀內明想出利用一種為兒童設計的結腸鏡，可以坐著自我檢查結腸，而毋須用傳統的仰臥姿勢。他說：「只要看看我的示範影片，便知道這種方法很簡單和容易。」